\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\newtheorem{exemple}{Exemple}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\usepackage{enumitem}

\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Dérivation}
\author{1S}
\date{}

\newcommand{\rep}[1]{\textit{\textcolor{blue}{#1}}}
\begin{document}

\maketitle\\

\begin{exercice}

 On considère la fonction définie par la courbe ci-après et certaines des tangentes à la courbe.
 
 \begin{enumerate}
  \item Dans chacun des cas suivants, donner $f(a)$ et $f'(a)$.
  \begin{enumerate}
   \item $a=-3$
   \item $a=-1$
   \item $a=\dfrac{5}{2}$
  \end{enumerate}
  \item Donner, si possible, un réel $a$ en lequel $f$ n'est pas dérivable. Justifier brièvement.
 \end{enumerate}
 
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
   \draw [gray] (-4.5,-2.7)grid (4.5,4.5);
   \tkzInit[xmin=-4.5,xmax=4.5,ymin=-2.5,ymax=4.5,ystep=2]
\tkzAxeXY
   \draw[green] (-3,3)node{$\bullet$} node[above right]{A};
   \draw[green] (-1,-2)node{$\bullet$} node[below right]{B};
   \draw[green] (2.5,4)node{$\bullet$} node[above]{C};
   \draw [domain=-4.5:-3, blue, very thick, smooth] plot(\x,{-1.481*\x*\x*\x-16.667*\x*\x-61*\x-70});
   \draw [domain=-3:-1, blue, very thick, smooth] plot(\x,{1.5*\x*\x*\x+9.75*\x*\x+17*\x+6.75});
   \draw [domain=-1:1.02,blue, very thick, smooth] plot(\x,{0.125*\x*\x*\x-0.5*\x*\x+0.625*\x-0.75});
   \draw [domain=1:2.5, blue, very thick, smooth] plot(\x,{-4.226*\x*\x*\x+23.36*\x*\x-37.55*\x+17.916});
   \draw [domain=2.5:4, blue, very thick, smooth] plot(\x,{1.699*\x*\x*\x-16.404*\x*\x+50.161*\x-45.42});
   \draw [domain=-4.5:-1, teal, very thick, smooth] plot(\x,{-\x});
   \draw [domain=-1.25:0.5, teal, very thick, smooth] plot(\x,{2*\x});
   \draw [domain=0.5:4, teal, very thick, smooth] plot(\x,{4});
   \draw (2,2) [blue] node [right]{{\boldmath $\mathcal{C}_f$}};
  \end{tikzpicture}
 \end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice} 
On considère la fonction définie par la courbe ci-après et certaines des tangentes à la courbe.Dans chacun des cas suivants, donner $f(a)$ et $f'(a)$.
\begin{enumerate}
  \item $a = -3,5$
  \item $a = -2$
  \item $a = -1$
  \item $a = 2$
\end{enumerate}

 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
   \draw [gray] (-5,-1)grid (4,5);
   \tkzInit[xmin=-5,xmax=4,ymin=-1,ymax=5,ystep=1]
\tkzAxeXY
   \draw[green] (-3.5,3)node{$\bullet$} node[above right]{A};
   \draw[green] (-2,0.5)node{$\bullet$} node[above]{B};
   \draw[green] (-1,0.5)node{$\bullet$} node[below right]{C};
   \draw[green] (2,1.5)node{$\bullet$} node[above right]{D};
   \draw [domain=-5:-3.5, blue, very thick, smooth] plot(\x,{-1.925*\x*\x*\x-26.22*\x*\x-116.778*\x-167.074});
   \draw [domain=-3.5:-2, blue, very thick, smooth] plot(\x,{-0.296*\x*\x*\x-1.11*\x*\x-0.889*\x+0.796});
   \draw [domain=-2:-1, blue, very thick, smooth] plot(\x,{2.5*\x*\x*\x+12.5*\x*\x+20*\x+10.5});
   \draw [domain=-1:2,blue, very thick, smooth] plot(\x,{0.037*\x*\x*\x-0.722*\x*\x+0.944*\x+2.203});
   \draw [domain=2:4, blue, very thick, smooth] plot(\x,{-0.1725*\x*\x*\x+2.13*\x*\x-7.95*\x+10.26});
   \draw [domain=-4:-23/8, teal, very thick, smooth] plot(\x,{-4*\x-11});
   \draw [domain=-4:0, teal, very thick, smooth] plot(\x,{0.5});
   \draw [domain=-8/5:0.5, teal, very thick, smooth] plot(\x,{2.5*\x+3});
   \draw [domain=0.5:3.5, teal, very thick, smooth] plot(\x,{-1.5*\x+9/2});
   \draw (3,1.5) [blue] node [right]{{\boldmath $\mathcal{C}_f$}};
  \end{tikzpicture}
 \end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}

Dans chacun des cas suivants : 
\begin{itemize}
\item d\'eterminer si la fonction est dérivable
\item déterminer par le calcul son nombre dérivé
\end{itemize}
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=3x+7$ en $-2$.
	\item $f(x)=x^2-2x$ en $3$.
	\item $f(x)=x^2+2x-1$ en $-1$.
	\item $f(x)=2x^2-x+1$ en 4.
	\item $f(x)=x^3+2x-1$ en 1.
	\item $f(x)=\frac{1}{x}$ en $1$.

	\item $f(x)=\sqrt{x}$ en $2$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Pour chacune des fonctions suivantes,  déterminer si $f$  est dérivable en $a$. \\
\begin{itemize}
\item donner $f'(a)$
\item donner l'équation de la tangente en $a$
\end{itemize} 
 \begin{enumerate}
  \item $f(x) = 2x-7$, $a=3$
  \item $f(x) = mx+p$, $m \in \R$, $p \in \R$, $a$ réel quelconque
  \item $f(x) = -3x^2$, $a=2$
  \vspace{0.25em}
  \item $f(x) = -\dfrac{2}{x}$, $a=1$
  \vspace{0.25em}
  \item $f(x) = \sqrt{x-1}$, $a=1$
 \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}



